連登仔提錢旅行 打到莊家輸到反艇？（徐風）

逃犯條例》引起的「Bitcoin式去中心化」不合作運動，令人嘆為觀止。無大台，無領袖，無組織，由連登及Telegram凝聚共識，「全民」公決，將古希臘式民主放到網絡上，而出奇地有效動員，確實為未來全球社會運動策劃者提供一次珍貴的參考案例。

相信北京應該慶幸有網絡監控，避免國內「落地開花」；不過部份莊家卻因為這班「連登仔」加多一腳，輸到反艇。

話說不合作運動之一，是到中資銀行瘋狂提款，加上即將半年結，企業埋單結算都要用錢，搞到全城唔夠港紙用，拆息（HIBOR）自然升。於是周三隔夜拆息升至2.69厘，而一星期拆息更飆升至3.05厘，而港元兌美元亦由過去大約7.84水平，升到7.8左右。

所以這個星期，很多讀者都會見到獅子銀行取消低額存款收費，同時增加定存利息，兩項措施都指向一個重點：吸納零售客戶資金，連帶其他銀行申請開戶也進度也在加快。

拆息急升，莊家就麻煩。除了借貸成本增加外，最「攞命」的是券商突然縮減孖展限額，或者要求縮減槓桿比例，畢竟銀行體系不夠現金周轉，哪有能力借給券商？莊家如果未有料到這一著，而自己的財力或流動性不足，無法短時間內加注補倉，只能眼白白地看著自己搭的「棚」一朝被斬。

港股周二僅跌約300點，A股表現也大致平穩，不過當日卻出現細價股連環爆煲，由星亞（8293）暴跌96%帶動，連帶CHI HO DEV（8423）、永耀（8022），甚至主板上市公司中國寶力科技（164）及工蓋（1421）都出現急跌。

順帶一提，周三包括實德集團（8436）等三隻創業板股票同時出現「掟貨式爆煲」，或許也反映一些莊家趕著在半年結前「抽水」埋單。

口講愛國愛港的商人，諗住搭好個棚食大茶飯，點知因為《逃犯條例》，搞到身家灰飛煙滅。到底班莊家會入林鄭數，定入連登仔數？

我地連登愛港愛國,唔好亂講

一定要繼續走資

係真唔係呀

攞哂現金出黎最安全

如果係提外幣出金融系統
隨時係自制金融風暴

中銀：唔驚客戶提錢

唔明，啲藍絲成L日話啲死網民死廢青，窮L, 有書唔讀有工唔返。
點解又可以搞到銀行缺水，媽我好亂呀!

仆街又開名，唉

有人話你地大部份人都無交稅既

其實仲有一大堆人冇提錢，師奶、呀叔層面都未做野，咁快就叫救命?

Kyle Bass話唔知提4-5%總存款出黎
香港已經好大鑊
唔知真定假

呢D大鱷一直等緊機會搵食，愈亂愈好

唔知up咩 淨係知轉唔到錢 要同啲fd講下

唔係真係有人覺得會有用

岩牙岩牙

推，cash out usd, 懲罰美國為中國爭光

真係無用

#HKDtoUSD

雞碎變愚山，提爆作

没事儿 没事儿

連鎖效應？